+++
title = "E285 Bruxelas nas Couves"
itunes_title = "Bruxelas nas Couves"
episode = 285
podcast_file = "https://media.blubrry.com/ubuntupt/archive.org/download/pup-e285/e285.mp3"
podcast_duration = "1:00:16"
podcast_bytes = "28935104"
author = "Podcast Ubuntu Portugal"
date = "2024-02-08"
description = "O Diogo foi passear o seu Fairphone 4 com Unav no interior de um tubo de alumínio que viaja a uma velocidade de 500 nós, para visitar terras exóticas e misteriosas na Capital do Império, onde se encontrou com uma comunidade de indígenas obcecados com estelas rectangulares de vidro - e ainda passou pela lendária Fosdem, onde encontrou amigos novos e outros de longa data e trouxe relatos fascinantes de culturas longínquas. Pelo caminho, ainda conversámos sobre perigos para a democracia, algoritmos de \"shadow ban\", os fofinhos Raspberry Pi, desventuras com Home Assistant e RAM na engorda."
thumbnail = "images/e285.png"

featured = false
categories = ["Episódio"]
tags = [
  "UBports",
  "UTD.00.BRU.24",
  "Ubuntu Touch",
  "Lomiri",
  "Bruxelas",
  "FOSDEM",
  "FOSDEM2024",
  "Ubuntu",
  "GNU/Linux",
  "Linux",
  "Software Livre",
  "Open Source Software",
  "Sr Podcast",
]
seasons = ["S01"]
aliases = ["e285", "E285"]
+++

O Diogo foi passear o seu Fairphone 4 com Unav no interior de um tubo de alumínio que viaja a uma velocidade de 500 nós, para visitar terras exóticas e misteriosas na Capital do Império, onde se encontrou com uma comunidade de indígenas obcecados com estelas rectangulares de vidro - e ainda passou pela lendária Fosdem, onde encontrou amigos novos e outros de longa data e trouxe relatos fascinantes de culturas longínquas. Pelo caminho, ainda conversámos sobre perigos para a democracia, algoritmos de \"shadow ban\", os fofinhos Raspberry Pi, desventuras com Home Assistant e RAM na engorda.

Já sabem: oiçam, subscrevam e partilhem!

- https://open-store.io/app/navigator.costales
- https://open-store.io/app/osmscout-server.jonnius
- https://snapcraft.io/drawio
- https://shifter.pt/2024/01/shadow-ban-moderacao-artificial-e-o-exemplo-israelo-palestiniano

- https://loco.ubuntu.com/teams/ubuntu-pt/
- https://shop.nitrokey.com/shop?aff_ref=3
- https://masto.pt/@pup
- https://youtube.com/PodcastUbuntuPortugal


### Apoios
Podem apoiar o podcast usando os links de afiliados do Humble Bundle, porque ao usarem esses links para fazer uma compra, uma parte do valor que pagam reverte a favor do Podcast Ubuntu Portugal.
E podem obter tudo isso com 15 dólares ou diferentes partes dependendo de pagarem 1, ou 8.
Achamos que isto vale bem mais do que 15 dólares, pelo que se puderem paguem mais um pouco mais visto que têm a opção de pagar o quanto quiserem.
Se estiverem interessados em outros bundles não listados nas notas usem o link https://www.humblebundle.com/?partner=PUP e vão estar também a apoiar-nos.

### Atribuição e licenças
Este episódio foi produzido por Diogo Constantino, Miguel e Tiago Carrondo e editado pelo [Senhor Podcast](https://senhorpodcast.pt/).
O website é produzido por Tiago Carrondo e o [código aberto](https://gitlab.com/podcastubuntuportugal/website) está licenciado nos termos da [Licença MIT](https://gitlab.com/podcastubuntuportugal/website/main/LICENSE).
A música do genérico é: "Won't see it comin' (Feat Aequality & N'sorte d'autruche)", por Alpha Hydrae e está licenciada nos termos da [CC0 1.0 Universal License](https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/).
Este episódio e a imagem utilizada estão licenciados nos termos da licença: [Attribution-NonCommercial-NoDerivatives 4.0 International (CC BY-NC-ND 4.0)](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/), [cujo texto integral pode ser lido aqui](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/legalcode). Estamos abertos a licenciar para permitir outros tipos de utilização, [contactem-nos](https://podcastubuntuportugal.org/contactos) para validação e autorização.

